---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 02:12
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-62(玄幻或者魔幻?現代)(棄天帝X蒼)

<br/>

鮮血自棄天帝的手指滴落，往橫一劃後他完成了血之逆五芒星魔族咒印，鮮血緩緩被地面吸收成不明顯的暗紅色，待血印完全消失後地面開始橫向微幅震動，被魔族鮮血汙染的地表發出不容易聽見的哀號，棄天帝笑咪咪地站著享受般諦聽著末日提前的奏鳴曲。

蒼突然從睡夢之中醒轉，他被大地的哀號驚醒，但等到他盤腿凝神靜坐時卻找不到一絲異樣。

島嶼的封印還安然無恙，並沒有被破壞的痕跡。

唯一一個令他擔心的事情就是棄天帝不在他身邊，難道棄天帝已經著手破壞七重太極封印？

現在的蒼並沒有足夠的能力去重建封印，他需要時間，只要再給他三十天，或者一半的十五天，他即使冒著損耗自身真元的風險也要練成斷情內丹。

斷情內丹修練成的那一天就是蒼離開的時刻，也是唯一一個能不犧牲任何人的方法。

仞善天女問道：那您自己呢？您有為自己考慮過嗎？這種方法可能會耗損千年修來的真元，您何苦將自身靈魂都賠上去呢？

蒼淺笑著起身換衣服準備出門，他沒有回答因為沒有回答的必要。

追隨他的十二天人們都知道他的天命，他也懂得那一天早晚會來臨，既然哪一條路都要犧牲，當然選擇犧牲最少的那一條路。

當蒼選擇這條路時，自身安危已經不在考慮範圍內。

※

半夜的街道很安靜，除了幾輛趁夜晚狂飆而過的車輛外並沒有其他車輛，白日裡熙來擾嚷的鬧區難得感受到安靜的寂寞。

蒼走的很緩慢，腳步越放越慢，乾脆停下來看著天空。

都市的夜空受到光害影響看不見滿天星光，只能見到一輪明月。

此時天空的明月是鮮艷的血紅色，彷彿是夜空被刀狠狠捅入又旋轉一圈導致的血口子，赤紅月光灑落了一地血色。

蒼能體會到這個天空並不是一個人的肩膀可以支撐起來，他也不想逞強，只不過還有其他方法嗎？

他靜靜站著，聽見身後一步蓮華心靈諮商所的門被從裡打開，桃子及地的長僧袍在走路時會發出悉悉率率的聲音，最後是桃子溫柔如故的嗓音：

『蒼，這個天空並不是一個人可以支撐起來的。』

蒼沒有回頭，他仍是注視著那一輪血月。

『桃子……你是人間最懂我的人……你能讀到我心中所想，那你是否也讀到我心裡的徬徨？』

『蒼。』

一步蓮華走到蒼面前，擋住了血色明月。

『我並未證得羅漢果位，自然不懂神通中的他心通。』

『但你剛才已說出我心中所想。』

蒼微瞇起藤紫眼眸，他不喜歡聽見謊言，即使是善意的謊言亦然。

只不過他不明白，從不騙他的桃子究竟為何要欺騙他？

一步蓮華苦笑，他拿下兜帽，讓銀白長髮在血色月光下映照著與聖潔不相容的妖異。

『上次染金的頭髮又褪色了嗎？桃子，還是你又……』

一步蓮華沒讓蒼把話說完，他緊緊抱住蒼，嘴唇堵住蒼的令話語中斷。

桃子抱著他的手臂在顫抖，桃子的身體也在顫抖，其實應該是桃子的心在顫抖，是因為害怕而顫抖嗎？還是因為離開他太久而寂寞得發冷顫？

桃子的懷抱太緊，蒼不由得輕推他的胸膛，再緊下去就無法呼吸。

一步蓮華放開蒼的唇瓣但沒有鬆手，蒼敢緊呼吸幾口後看著一步蓮華的眼睛，他不知道該說什麼，桃子也沒說話，最後還是蒼自己先打破沉默。

『桃子別玩了。

我知道你喜歡鱔魚，現在阿來也喜歡鱔魚，依你的個性當然不會跟阿來爭鱔魚，我懂你心裡很痛苦，但你不可以把我當鱔魚啊。

你必須知道愛情不可以找替代品，透過一個人看著另一個人的替代愛情只會造成雙重的傷害，桃子你是我最重視的人，我不希望你受到傷害。』

一步蓮華深呼吸像是壓抑情緒般，但環抱著蒼的手臂卻收得更緊。

『蒼……』

『桃子……嗯……可以放鬆點嗎？我快不能呼吸了。』

不知道是不是蒼看錯了，桃子總是溫和的笑容似乎扭曲得有點猙獰？

『我的頭髮不是褪色也不是忘了染成金髮，昨天剛染成金髮，不到一小時就恢復回白髮，再染色也是浪費染劑。』一步蓮華溫和說道。

蒼認識桃子時桃子的頭髮已經是金色的，大學時蒼常與桃子到圖書館看書，看書時蒼不小心拔掉桃子一根頭髮居然發現髮根是雪白色，桃子才說出他天生白髮為了不讓同學覺得很奇怪所以隔一段時間會將頭髮染成金色。

雖然染成一頭淺金色又穿雪白僧袍很引人注目，但的確比一頭雪白長髮正常多了。

因為現代人會為了美觀或流行將頭髮染成淺金色，但沒辦法漂成完全的白色，所以蒼也贊成桃子將頭髮染成淺金，當然他不會告訴桃子是因為他覺得淺金髮的桃子比雪白髮稍微不帥一點，這樣他自己才能保持全校情人節時收巧克力最多的桃花王子寶座。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

